港獨在1989年已開始

作者 chenglap (無想流流星拳)
標題 Re: [問卦] 香港回歸越久，越不認同中國? why?
時間 Wed Dec 5 02:09:47 2012

※ 引述《TakeDoll ( )》之銘言：
: 結果完全相反!!! 都是有錢人喜歡
: why~ ?

說說我個人的經歷,

我幼年的時候, 被教育或者社會普遍的認知上, 香港人和中國人
, 兩者是完全相等的. 所謂中文, 既是粵文, 也是粵語. 你們看
不懂的那些叫口語, 你們看得懂的那些叫書面語.

那時候我們知道旁邊有一個很大的國家, 我小時候的成年人, 叫
那個隔著一條河的國家的人叫「大陸人」, 小時候的我不知道甚
麼叫大陸, 只聽到的是「大綠人」.

我第一個印象, 就是中國 (我覺得香港就是中國) 旁邊有一個叫
「大綠」的外國, 裡面住了很多綠色巨人. 大人們很討厭那國家
, 但我並不清楚他們為何討厭他.

後來我初小時有一些新移民同學, 他們來自「大綠」, 卻不是綠
色的也不是巨人, 又看了一些大陸的節目, 裡面有些人穿解放裝
, 便產生另一個想法, 大綠這個國家並不是住在綠色巨人, 而是
因為那處的人愛穿綠色的解放裝, 所以才叫大綠.

那些新移民同學告訴我, 他們來自中國, 我才知道, 原來「大綠
」才是中國, 而「我們」不是中國. 香港只是這個很大的行星上
的一點, 在那個時代, 我就對那個大綠產生了興趣, 覺得他們很
厲害, 他們能製造香港沒有的汽車, 火箭, 尖端武器, 土地比香
港大, 人口比香港多.

而且他們是中國, 我們自少便被教師教育要愛中國, 因此很迷惑
為何大人們要討厭「大綠」, 那段時間我對來自大陸的一切都很
著迷. 而且我會覺得, 他們應該不會再殺人了. 那是一群善良的
人民 (初期來香港的新移民學生, 通常是品學兼優的) , 那是一
個強大的政府, 大人們只是對他們有偏見. 而我是肯定中國, 否
定那相對之下太小的香港, 我的很多老師還是會肯定大陸的努力
的.

一九八九年的事情, 基本上顛覆了很多人的想法, 我想對於同世
代的香港人來說, 過去整個價值觀, 是受很大的改變. 過去認同
大陸的人們, 對於這件事極度憤恨, 而那是我第一次見香港整個
連成同一個陣線的時候.

在那件事之後, 我那時同學們的身份認同中, 香港的部份增加了
很多, 中國的部份雖沒有完全消失, 但是深感到, 他們一如我想
像中的強大, 但卻不如想像中的善良. 或許大人們不是偏見, 他
們的確還是會殺人.

隨著那時點開始, 我們的世界最大的改變是, 我們漸漸將中國兩
個字, 跟大陸等同, 然後再將「我們」兩字, 跟香港等同. 當中
文指的不是廣東話, 那麼廣東話就是港文; 當中國指的不是我們
的思想和哲學, 那麼我們就是香港人; 當我們的生活態度並不能
再稱之為「中國人的生活態度」, 我們就變成香港的態度, 當香
港的食物並不是「中國菜」, 那就是「港式食物」.

香港人的本質, 可能並沒有很大的改變, 只是追去我們所認知的
「中國」, 漸漸不再是我們, 而那個失去了名字的文化, 就變成
了「香港」. 香港和中國兩者是一個等號, 這件事是香港人一直
以來的幻覺, 當這幻覺被篤破了, 香港這二十年, 是在面對從這
個幻覺中醒來的事情.

過去歌頌大陸的老師, 會變得厭惡大陸; 但過去說最討厭共產黨
的長輩, 在享受過大陸的奢侈後, 又會說現在的中共是和以前完
全不同的好政府------雖然他還是討厭共產黨, 但他認為今天的
香港泛民主派才是共產黨, 而大陸的共產黨則更接近以前的港英
殖民政府. 這種認知的大移位, 是我在香港親歷的事情. 當大陸
的朋友常常問我, 「為何香港這麼愛國又這麼叛逆? 」時, 我要
解釋給他們知道總是要費一番工夫.

大陸很盛行說香港人有「優越感」的理論, 但深挖一層來看, 其
實有優越感的人, 跟今天認同大陸政府的人, 往往是同一群人.
反之, 今天香港反對大陸政府的人, 不少卻是當年我認識那些新
移民同學.

香港有兩面, 一面是紙醉金迷的經濟人, 另一面是坦率自由的社
會人, 前者九七前恐懼大陸去到九七後認同大陸, 後者則是在八
九前對大陸投以希望, 在八九後則認為香港比大陸更有希望. 這
種身份對掉, 是香港看起來總是精神分裂的原因.

後者對新一代的影響很強力, 在近年大幅成長, 聲音的增強, 營
造出來大家看到的趨勢. 這點我是在當教師時就觀察到的, 在七
年前我還在當教師時, 我就留意到, 新一代的香港學童, 他們不
再有我這個世代的矛盾, 整個認同單純建立在香港上.

因為他們不少都出身大陸, 或者經常往大陸遊玩, 他們很能清楚
區分香港和大陸的分野. 舉一個例子, 我有一個學生, 他常說,
他在大陸經常被老師掌摑, 但來到香港後, 就不再發生這事. 所
以他比較喜歡香港.

當年我教的十六歲的學生, 今年應該已二十三歲, 他們正要進入
社會, 自然他們當年的思想, 早已深化和浮現出來. 隨著他們的
成長, 他們的力量和聲音都會增長, 而過去那個香港就是大中華
的世代, 則會淡出和轉弱.

我想我是很幸運的, 站在這兩個世代的交界處, 所以能夠同時體
會兩個世代之間想法的差異.

香港呢個概念一直都存在，一步一步由香港變成香港人再變成香港民族

可惜香港民族黨已成歷史

2019年係香港民族建族既元年, 之前果d活動都係序幕來, 過左反送中直接係開左花

中共國終有一日會解體, 解體之日就係香港民族建國之時

1941年日本佔領香港,港人聯同西方盟軍一起衛港開始.
1945年英政府重新返回香港,但並未殖民,而是放任香港形成民族.
1984年,香港人被<泛民/精英>代表了,但那些代表有司徒華這種中共卧底帶風向,香港人被騙了.但香港人心裡是想獨立的.
1989年,香港人想獨立的聲音被泛民/精英壓住.
之後經歷市政局被取消,普選被取消,香港人想獨立的聲音,依然被泛民/精英所壓制.
2019年,無包袱的香港年輕人,帶領香港人上街把獨立的聲音叫出來了,終於!!
2020年,受到酷刑式/戰俘式的鎮壓.
2021年,留心,就知道,香港人不死心.
................................

1989年香港人百萬遊行高呼渣貨車撞禮賓府都要逼港英政府救學生
2008年高燈仔高呼我是支那人呀hi

2019年香港人200萬人遊行高呼不自由毋寧死
2028年???

Hong Kong is not ChiNa

咁搞笑?!樓主提及嘅前半部份, 同我嘅記憶, 完全喺兩回事喎, 等我又講吓我嘅個人經歷先.

我細嗰嘅時候, 被教育或者社會普遍嘅認知, 香港人喺中國人嘅其中一種, 而大陸人亦喺中國人嘅其中一種, 仲有好似澳門人呀, 台灣人呀, 華僑咁. 所謂中文, 喺文字, 喺用嚟睇同寫嘅. 所謂粵語, 喺語言, 喺用嚟聽同講嘅. 喺兩種完全唔同嘅溝通工具.

就舉兩個例子:

1.我幼稚園年紀嘅時候, 睇電視睇見港督出巡, 威風八面.我就大聲咁同屋企人講:我要做港督! 當時仲即刻俾阿媽笑: 香港人冇得做港督㗎, 港督喺番鬼佬先做得, 香港喺英國殖民地...就喺咁, 我就明香港人呢個身份等如二等公民.(包括而家) 但中國人就唔一定包被殖民呢個身份. 所以從來冇將兩者視為一樣, 當時嘅香港人都會明, 就喺咁先至有所謂嘅回歸派.

2.小學上中文堂交中文作文嘅時候, 你咪試吓好似我而家咁用粵語入文交作文囉, 肯定唔合格, 所以, 又點會將粵語等同於中文呢?

另外, 細嗰嘅時候我地都知道香港側邊有一個好大嘅國家, 嗰時嘅大人叫嗰個隔住條河嘅國家啲人叫「大陸人」, 我第一個印象, 就喺香港旁邊有一個叫「大陸」嘅外國. 大人都好憎嗰個國家, 但我就唔清楚佢地點解咁憎「大陸」.

後嚟我小學低年班, 聽聞會有一啲新移民來港, 佢地來自「大陸」, 嗰庶啲人鐘意著綠色嘅中山裝, 佢地通常被叫做「大陸喱」「大陸燦」, 我對呢啲大陸人嘅印象, 喺覺得佢地好戇鳩好好笑, 佢地以為整到啲香港冇整嘅野, 地比香港大, 人口比香港多, 就以為自己好醒自以為是.

佢地嚟自中國, 咁我地自小又俾老師教育要愛「祖國」, 所以都好唔明白, 點解大人咁憎「大陸」, 有段時間(改革開放初期)我對嚟自大陸嘅野喺冇咗咁大戒心嘅, 所以根本冇諗過佢地會唔會再殺人, 雖然佢地喺一班嚟自邪惡國度嘅人民.(文革)

而初時嚟到香港嘅新移民學生, 通常都喺成績差, 佢地跟唔上香港用粵語授課同需要學英文嘅課程.

「大陸」喺一個獨裁政府, 但大人對「大陸人」佢地都仲喺會同情嘅, 出於對「祖國」嘅關係, 對中國都喺抱有希望, 好多人仲會肯定大陸嘅努力(指改革開放).

究竟樓主喺有心丫定無意呢? 左一句尖端武器, 右一句品學兼優. 咁好笑嘅? 講火箭, 香港人唔睇美國佬上月球, 都睇過美國穿梭機上太空啦(兒童節目都叫430穿梭機), 點會覺得大陸火箭厲害㗎, 尖端武器更加好笑, 有咩咁尖端? 我真喺一樣都噏唔出(指回歸前).

仲有愛祖國變成愛中國, 我諗除咗左派學校啲人會有咁嘅認知, 都好難會有當時香港人會咁諗.

樓主仲話粵文當中文, 九十後我就唔知, 但八十後之前肯定明中文同粵語嘅分別(幼稚園都已經教). 但樓主對於六四, 又講覺得唔會再殺人, 聽落又成個九十後之前嘅人,因為九十後都知六四殺咗人.

究竟樓主所講嘅幼年的時候, 究竟有幾年幼呢? 我聽落就完全唔覺樓主似喺經歷過八九十年代嘅香港人囉.